5日6100名藍屍「甩底」 預約科興後沒現身接種

本港至今已發生 3 宗接種中國科興疫苗後死亡事件，翻查預約接種系統的資料，科興疫苗在過去 5 日有超過 6,100 人「甩底」，即預約後最終沒有接種。「甩底率」由過去多日維持在一成至兩成，至昨日（8 日）錄得第三宗接種後死亡個案之後，升至近三成，單日已有逾 2,300 人在預約後無接種疫苗。疫苗接種中心在 3 月預約打科興的情況亦顯然不較初期熱烈，幾乎全數中心都尚有充足名額可預約。

根據政府數字，在本月首 3 日，5 間疫苗接種中心，預約打科興的「甩底率」維持在 0％ 至 8％，及後兩日則升至約 14%，繼出現第 2 及第 3 宗接種疫苗後死亡事件後，前日及昨日「甩底率」分別升至 17.7% 及 28％，即分別有超過 1,500 人及 2,300 人在預約後無接種疫苗。

政府預約接種的網上系統，目前可預約本月 10 至 30 日的日子接種。截至今晚 8 時， 8 間接種科興疫苗的社區接種中心，僅有一間預約檔期較滿，其餘中心都是「一片綠色」，即「尚有名額」，而 18 間名額較少的診所則仍然爆滿。BioNTech 復必泰疫苗的預約情況亦不算熱烈，19 間接種中心有 11 間的大部分日子都是「尚有名額」，僅約 4 間較多人預約，有大部分日子顯示為「已滿」或「少量名額」。

身體很誠實

甩底數字肯定仲會升
宜家甩果啲只係第一針 過多幾日加埋第二針嘅人甩仲多

預約有位
如果係舊時嘅羽毛球場就好啦
嗰時都唔知幾難book

做乜唔信政府

唔夠愛國，要捉去再教育

一個都不能少

判國分子
国家都唔信
含撚啦！

睇黎你對量詞唔係好了解 “名”同“隻”都未分清楚

用國安法拉晒依班逃兵

渣架，成班垃圾，之前唔係話早打早享受?

幾千人集體甩底，煽動市民仇恨政府唔信科興，應該係境外組織出資去叫呢幾千人甩底，冇組織煽動之下點會有幾千人一齊行動？？？

第二針先致命

算係癲瘋政權 放疫苗飛機 姐係放國家飛機 姐係放翠翠飛機 國安處跟進？

懦夫！

建議用國安法拘捕佢哋

沒事的
副作用越大代表隻疫苗越勁的

打完一針，唔打第二針隨時仲致命

鬼咩
依加人又死左 錢又無得收

剩咁多 國家會很冇面
快d 強制公務員 教育局 大專院校 醫管局 港鐵 海洋公園食晒佢
應該去到50萬枝

科興要打兩次先有50%效用
打左第一次啲人仲會唔會去第二次

每個ID先扣50分

599 加 國安法